拜登將簽行政命令加強晶片等產品供應鏈 減依賴中國

拜登將簽行政命令加強晶片等產品供應鏈 減依賴中國

【Now新聞台】中美科技戰引發晶片荒，有報道指，美國總統拜登將簽署行政命令，強化科技戰略產品的供應鏈，尋求與台灣、南韓等合作，減少對中國的依賴。國會亦正計劃草擬法案，加強應對中國崛起。

美國總統拜登邀請部分國會共和民主兩黨議員，星期三到白宮討論全球晶片荒對美國科技產業的影響，預料拜登將簽署行政命令，加強微晶片等重要產品的供應鏈。

《日本經濟新聞》報道，行政命令指示發展國家供應鏈策略，強化供應網絡應對災難或制裁的影響，集中於半導體、車用電池、稀土和醫療產品，加強與台灣、南韓、日本、澳洲等合作，減少對中國的依賴，美國可能建議合作夥伴減少跟中國做生意。

參議院多數黨領袖舒默亦已要求兩黨議員草擬法案，加強美國的競爭力，應對中國崛起。

舒默：「新法案必須達成三個目標：增加美國應對中國的競爭力；透過美國創新、勞工及生產力，投資於戰略性夥伴及盟友北約、東南亞和印度；曝露、遏制及一次過終結中國損害無數美國職位的掠奪行為。」

舒默期望參議院在春天前審議有關法案，他指，目前半導體產業是美國經濟及國家安全的危險弱點，這種情況必須改變。

路透社獨家報道，兩黨參議員最快周三提案，對抗中國審查美國企業，倡議設立工作組監控及應對中國對美國人和美國企業的審查和威脅，例如向電影業、航空業界等施壓。

登fans開始自hi

低端晶片先係中國製，高端全部台灣製

定係republic of china is China?

愛侵力：我睇唔到 你左膠 泛民 PR

Action 斬首左淋病未？

China Joe 任內出現 Myanmar 政變
唔記得咗
China Trump 任內出現白羅斯 泰國 示威？

我唔反登了

簽撚左過百份行政命令未

晶片只係一個例子，檢視範圍包括埋醫療用品、稀土等

china joe放生中芯

客觀講侵侵都簽唔少既

客觀講，敗燈簽ge速度數量遠超前人

減少依賴中國？
咁即係台灣都唔用？

又話一中

登：
根據一個中國政策原則
台灣屬中國不可分割既一部分
係時候將TSM拆件
方便中國備戰